<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">psycach_ktl</string>
    <string name="san">Самочувствие, активность, настроение</string>
    <string name="mental_states">Cамооценка психических состояний Айзенка</string>
    <string name="jersild">Психические состояния личности Джерсайлда</string>
    <string name="alarm_scale">Шкала тревоги Спилберга-Ханина</string>

    <string name="san_instructions">
        Вам предлагается описать свое состояние в настоящий момент, с помощью опросника, состоящего из 30 полярных признаков.
        \nВы должны в каждой паре выбрать ту характеристику, которая наиболее точно описывает ваше состояние и отметить цифру, которая соответствует степени (силе) выраженности данной характеристики.
    </string>
    <string name="mental_states_instructions">
        Внимательно прочтите предложенные высказывания.
        \nНа каждое высказывание выберите ответ из трех альтернатив:
        \n1) Да, это состояние мне присуще часто;
        \n2) Такое состояние у меня иногда бывает;
        \n3) Нет, это мне совсем не подходит.
    </string>
    <string name="jersild_instructions">
        Приведенные ниже высказывания отобраны из типичных, повседневных суждений людей, которым свойственны личностные эмоциональные проблемы и которым показана групповая психокоррекция или психотерапия.
        \nПрочтите внимательно каждое из суждений. Они выражают собой то, в чем люди хотели бы разобраться в своей собственной жизни и глубже понять самих себя.
        \nОтметьте, выражает ли данное суждение собой некоторое чувство, присущее вам, или вопрос, в котором вы лично хотели бы разобраться.
        \nВ некоторых суждениях присутствуют темы, упоминаемые в тексте повторно. Не обращайте на них внимание и отвечайте так, как если бы встретились с ними впервые.
        \nПомните, что «правильных» или «неправильных» ответов на предложенные вопросы не существует. Рассматривайте каждое из суждений как вполне самостоятельное и отвечайте на него независимо от остальных.
        \nОтметьте в конечном счете, выражает ли это суждение именно ту проблему, с которой вам лично в жизни приходится иметь дело. Используйте следующие варианты ответов:
        \n1. Я думаю именно так. Это – одна из сфер, в которой я хотел(а) бы лично разобраться.
        \n2. Я думаю так, но данный вопрос считаю для себя не особенно важным, чтобы специально в нем разбираться.
        \n3. Это не имеет отношения к моей жизни.
        \n4. Я не знаю. Мне трудно ответить на данный вопрос.
    </string>
    <string name="alarm_scale_instructions">
        Прочитайте внимательно каждое из приведенных предложений.
        \nВыберите ответ в зависимости от того, как вы себя чувствуете в данный момент.
        \nНад вопросами долго не задумывайтесь, правильных и неправильных ответов здесь нет.
    </string>

    <string-array name="san_input_min">
        <item>Самочувствие\nплохое</item>,
        <item>Чувствую себя\nсильным</item>
        <item>Пассивный</item>
        <item>Малоподвижный</item>
        <item>Веселый</item>
        <item>Хорошее настроение</item>
        <item>Работоспособный</item>
        <item>Полный сил</item>
        <item>Медлительный</item>
        <item>Бездеятельный</item>
        <item>Счастливый</item>
        <item>Жизнерадостный</item>
        <item>Напряженный</item>
        <item>Здоровый</item>
        <item>Безучастный</item>
        <item>Равнодушный</item>
        <item>Восторженный</item>
        <item>Радостный</item>
        <item>Отдохнувший</item>
        <item>Свежий</item>
        <item>Сонливый</item>
        <item>Желание отдохнуть</item>
        <item>Спокойный</item>
        <item>Оптимистичный</item>
        <item>Выносливый</item>
        <item>Бодрый</item>
        <item>Соображать трудно</item>
        <item>Рассеянный</item>
        <item>Полный надежд</item>
        <item>Довольный</item>
    </string-array>

    <string-array name="san_input_max">
        <item>Самочувствие\nхорошее</item>
        <item>Чувствую себя\nслабым</item>
        <item>Активный</item>
        <item>Подвижный</item>
        <item>Грустный</item>
        <item>Плохое настроение</item>
        <item>Разбитый</item>
        <item>Обессиленный</item>
        <item>Быстрый</item>
        <item>Деятельный</item>
        <item>Несчастный</item>
        <item>Мрачный</item>
        <item>Расслабленный</item>
        <item>Больной</item>
        <item>Увлеченный</item>
        <item>Взволнованный</item>
        <item>Унылый</item>
        <item>Печальный</item>
        <item>Усталый</item>
        <item>Изнуренный</item>
        <item>Возбужденный</item>
        <item>Желание работать</item>
        <item>Озабоченный</item>
        <item>Пессимистичный</item>
        <item>Утомляемый</item>
        <item>Вялый</item>
        <item>Соображать легко</item>
        <item>Внимательный</item>
        <item>Разочарованный</item>
        <item>Недовольный</item>
    </string-array>

    <string name="san_details">
        При анализе функционального состояния важны не только значения отдельных его показателей, но и их соотношение.
        \nУ отдохнувшего человека оценки активности, настроения и самочувствия обычно примерно равны.
        \nПо мере нарастания усталости соотношение между ними изменяется за счет относительного снижения самочувствия и активности по сравнению с настроением.
    </string>
    <string name="san_low_health">Низкое самочувствие (%1$.1f)</string>
    <string name="san_average_health">Среднее самочувствие (%1$.1f)</string>
    <string name="san_good_health">Высокое самочувствие (%1$.1f)</string>
    <string name="san_low_activity">Низкая активность (%1$.1f)</string>
    <string name="san_average_activity">Средняя активность (%1$.1f)</string>
    <string name="san_good_activity">Высокая активность (%1$.1f)</string>
    <string name="san_low_mood">Низкое настроение (%1$.1f)</string>
    <string name="san_average_mood">Среднее настроение (%1$.1f)</string>
    <string name="san_good_mood">Высокое настроение (%1$.1f)</string>

    <string-array name="mental_states_input_questions">
        <item>Не чувствую в себе уверенности"</item>
        <item>Часто из-за пустяков краснею"</item>
        <item>Мой сон беспокоен"</item>
        <item>Легко впадаю в уныние"</item>
        <item>Беспокоюсь о только воображаемых еще неприятностях"</item>
        <item>Меня пугают трудности"</item>
        <item>Люблю копаться в своих недостатках"</item>
        <item>Меня легко убедить"</item>
        <item>Я мнительный"</item>
        <item>С трудом переношу время ожидания"</item>
        <item>Нередко мне кажутся безвыходными положения, из которых можно найти выход"</item>
        <item>Неприятности меня сильно расстраивают, я падаю духом"</item>
        <item>При больших неприятностях я склонен без достаточных оснований винить себя"</item>
        <item>Несчастья и неудачи ничему меня не учат"</item>
        <item>Я часто отказываюсь от борьбы, считая ее бесплодной"</item>
        <item>Я нередко чувствую себя беззащитным"</item>
        <item>Иногда у меня бывает состояние отчаяния"</item>
        <item>Чувствую растерян­ность перед трудностями"</item>
        <item>В трудные минуты жиз­ни иногда веду себя по-детски, хочу чтобы меня пожалели"</item>
        <item>Считаю недостатки своего характера неисправимыми"</item>
        <item>Оставляю за собой последнее слово"</item>
        <item>Нередко в разговоре перебиваю собеседника"</item>
        <item>Меня легко рассердить"</item>
        <item>Люблю делать замечания другим"</item>
        <item>Хочу быть авторитетом для окружающих"</item>
        <item>Не довольствуюсь малым, хочу наибольшего"</item>
        <item>Когда разгневаюсь, плохо себя сдерживаю"</item>
        <item>Предпочитаю лучше руководить, чем подчинять"</item>
        <item>У меня резкая, грубоватая жестикуляция"</item>
        <item>Я мстителен"</item>
        <item>Мне трудно менять привычки"</item>
        <item>Нелегко переключаю внимание"</item>
        <item>Очень настороженно отношусь ко всему новому"</item>
        <item>Меня трудно переубедить"</item>
        <item>Нередко у меня не выходят из головы мысли, от которых следовало бы освободиться"</item>
        <item>Нелегко сближаюсь с людьми"</item>
        <item>Меня расстраивают даже незначительные нарушения плана"</item>
        <item>Нередко я проявляю упрямство"</item>
        <item>Неохотно иду на риск"</item>
        <item>Резко переживаю отклонения от принятого мною режима"</item>
    </string-array>

    <string-array name="mental_states_input_answers">
        <item>Не подходит</item>
        <item>Подходит, но не очень</item>
        <item>Подходит</item>
    </string-array>

    <string name="mental_states_result_details">
            Степень выраженности:
            \nСлабо (0 - 2)
            \nУмеренно (3 - 4)
            \nСильно (5 - 6)
            \nОчень высоко (7 - 8)
    </string>

    <string name="mental_states_anxiety_result">тревожность</string>
    <string name="mental_states_frustration_result">фрустрация</string>
    <string name="mental_states_aggressiveness_result">агрессивность</string>
    <string name="mental_states_rigidity_result">ригидность</string>

    <string name="mental_states_high_anxiety">Вы очень тревожны (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_average_anxiety">Тревожность средняя, допустимого уровня (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_low_anxiety">Вы не тревожны (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_high_frustration">У вас низкая самооценка, вы избегаете трудностей, боитесь неудач, фрустрированы (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_average_frustration">У вас средний уровень фрустрации (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_low_frustration">У вас высокая самооценка, вы устойчивы к неудачам, не боитесь трудностей (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_high_aggressiveness">Вы агрессивны, не выдержаны, у вас имеются трудности в общении и работе с людьми (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_average_aggressiveness">У вас средний уровень агрессивности (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_low_aggressiveness">Вы спокойны, выдержаны (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_high_rigidity">У вас сильно выражена ригидность (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_average_rigidity">У вас средний уровень ригидности (%1$.1f)</string>
    <string name="mental_states_low_rigidity">Ригидности нет, у вас легкая переключаемость (%1$.1f)</string>


    <string name="mental_states_anxiety_details">
        Тревожность - индивидуальная психическая особенность, проявляющаяся в склонности человека к
        частым и интенсивным переживаниям состояния тревоги, а также в низком пороге его возникновения.
        Здесь тревога выступает как переживание эмоционального дискомфорта, связанное с ожиданием
        неблагополучия, с предчувствием грозящей или кажущейся таковой опасности
    </string>
    <string name="mental_states_frustration_details">
        Фрустрация – психическое состояние, вызванное неуспехом в удовлетворении потребности, желания.
        Проявляется в отрицательных переживаниях: разочаровании, раздражении, тревоге, отчаянии и т. п.
    </string>
    <string name="mental_states_aggressiveness_details">
        Агрессивность – не вызванная объективными обстоятельствами неспровоцированная враждебность
        человека по отношению к людям и окружающему миру. Проявляется в тенденции нападать, причинять
        неприятности, наносить вред людям, животным, окружающему миру. Иногда проявляется в форме
        демонстрации превосходства в силе по отношению к другому человеку или иному социальному объекту
    </string>
    <string name="mental_states_rigidity_details">
        Ригидность – затрудненность (вплоть до полной неспособности) в изменении намеченной субъектом
        программы деятельности в условиях, объективно требующих ее перестройки. Сильно выраженная
        ригидность проявляется в неизменяемости поведения, убеждений, взглядов, даже если они не
        соответствуют реальной действительности. Противоположное по значению свойство личности – пластичность
    </string>

    <string-array name="jersild_input_questions">
        <item>Мне нелегко видеть себя человеком, который постоянно нуждается, ищет и принимает помощь со стороны в решении собственных жизненных проблем. Я думаю, что должен иметь в себе силы и способность решать личные проблемы без посторонней помощи</item>
        <item>Я испытывая большую потребность постоянно сравнивать себя с другими людьми, доказывать себе, что я – выше других или, по крайней мере, не хуже других</item>
        <item>Я чувствую, что у меня в жизни не было возможности для ведения нормальной половой жизни</item>
        <item>Я не знаю точно, что я в действительности хочу от жизни, я также недостаточно представляю себе, что наиболее важное нужно сделать, кем в жизни быть, что от нее получить</item>
        <item>Мне трудно чувствовать себя настолько свободным, чтобы быть всегда самим собой в отношениях с людьми. Особенно с теми, которые занимают более высокое положение, имеют более высокий ранг или пользуются большим престижем. Я свободен только с теми людьми, кто равен мне или занимает более низкое положение</item>
        <item>Хотя я думаю, что борьба за жизнь – стоящее дело, но лично для меня она кажется довольно безнадежным делом</item>
        <item>Я провел значительную часть своей жизни в такой атмосфере, которая мне безразлична и в которой почти все люди были далеки друг от друга</item>
        <item>Хотя я пытаюсь общаться тактично с другими людьми, они часто не считаются с моими чувствами</item>
        <item>Я чувствую, что в целом я в жизни – довольно счастливый человек. Своим успехом в жизни я обязан счастливо сложившейся судьбе и доброй воле других людей, иногда я, правда, беспокоюсь о том, не иссякнет ли мое счастье</item>
        <item>Я чувствую, что в жизни есть важные вещи, которые я упустил и никогда больше не получу, независимо от тока, как буду стараться и чего достигну</item>
        <item>Я склонен загружать себя таким количеством дел и брать на себя столько обязанностей, что на себя самого мне уже не остается времени</item>
        <item>Я, как мне кажется, не в состоянии освободиться от чувства вины или страха, связанных с моим половым опытом</item>
        <item>Мне кажется, что я перехожу от одной работы к другой, от одних отношений с людьми к другим или из одного места в другое, нигде не находя того, что мне нужно</item>
        <item>Я часто чувствую, что испытываю потребность оказывать на людей впечатление более способного, более сильного, более внимательного и более независимого человека, чем есть на самом деле, У меня такое чувство, что я не соответствую ожиданиям, которые мне предъявляют другие</item>
        <item>Одиночество – это одно из чувств, которое часто охватывает меня</item>
        <item>Я чувствую, что хотя у меня когда-то, может быть, и был свой дом в физическом и психологическом смысле этого слова, но я потерял его, а другого не приобрел</item>
        <item>Я, как мне кажется, не в состоянии освободиться от чувства неадекватности, вины греха, связанных с тем, чего не было в моей прошлой половой жизни</item>
        <item>Теоретически я знаю, что хорошо быть способным, любить, наслаждаться, печалиться и испытывать другие глубокие человеческие чувства, но я не вижу, какие последствия это могло бы для меня иметь</item>
        <item>Когда я нахожусь дома со своими близкими, то чувствую, что мне чего-то не хватает. Когда я общаюсь с людьми за пределами моего дома, то также ощущаю, что мне чего-то недостает. Вообще мне кажется, что нигде я не чувствую себя полностью в своей тарелке</item>
        <item>Я чувствую себя слишком оторванным от других людей. Мне кажется, что между мной и другими всегда существует невидимый барьер</item>
        <item>Довольно часто, когда кто-либо просит меня сделать что-либо, пойти куда-нибудь или взять на себя ответственность за что-то, я соглашаюсь, но впоследствии сожалею об этом или чувствую досаду по поводу того, что сказал «да»</item>
        <item>Я чувствую, что никогда не жил в соответствии с моими идеалами, и часто думаю, что мне это никогда не удастся</item>
        <item>В моей работе, уходе за детьми, домашних заботах и т.п. мне часто приходится побуждать других делать что-то или учить чему-то, что мне самому не кажется достаточно значимым и важным</item>
        <item>Я чувствую, что моя семья предъявляет мне такие требования и в такой степени, которые меня возмущают. Тем не менее я оказываюсь не в состоянии защитить себя, утверждать свое право на собственные желания и мысли, пользоваться правом бунтовать против насилия</item>
        <item>Я чувствую, что мне необходимо всегда быть начеку и не допускать промахов, так как другие люди моментально могут воспользоваться этим</item>
        <item>Иногда я чувствую, что жизнь настолько сложна и запутана, что у меня возникают сомнения по поводу того, стоит ли продолжать борьбу</item>
        <item>Иногда мне кажется, что я был бы разочарован и даже ужаснулся, если бы мне действительно удалось понять себя</item>
        <item>Мне становится неловко, когда другие проявляют свои чувства, такие, как гнев, нежность или страх, открыто на людях или приходят ко мне и обнажают свои чувства</item>
        <item>Иногда мне кажется, что я склонен оценивать себя как личность на основе того, что было или чего вообще не было в молей половой жизни</item>
        <item>Иногда я теряю самообладание или испытываю чувства гнева, ярости, которые выводят меня из равновесия</item>
        <item>Я чувствую, что есть вещи в жизни, от которых мне пришлось отказаться, Я полагаю, что в моем возрасте уже слишком поздно пытаться наверстать упущенное</item>
        <item>Я часто злюсь и возмущаюсь, когда меня подгоняют, оказывают на меня давление, навязывают свое мнение, особенно если я могу сопротивляться этому или проявлять свое недовольство</item>
        <item>То, что я делаю, и то, что происходит в моей жизни, не кажется мне достаточно значимым для меня. Мне хотелось бы получать большее удовлетворение от прилагаемых усилий в работе, учебе, семейных делах, но не могу сказать, что в действительности я его получаю</item>
        <item>У меня нет никого, кому я мог доверить свои глубокие личные переживания, зная, что меня действительно выслушают и поймут</item>
        <item>Принимая решение или думая о предпринятом мною шаге, я часто спрашиваю себя, что бы сделал кто-либо другой – родитель, друг, руководитель или старший коллега – на моем месте в аналогичной ситуации</item>
        <item>Независимо от того, нахожусь ли я на работе, дома или в отпуске, меня не покидает чувство отрешенности от того, что происходит вокруг меня, и я не чувствую себя личностно включенным в это</item>
    </string-array>

    <string-array name="jersild_input_answers">
        <item>Это не имеет отношения к моей жизни</item>
        <item>Я не знаю. Мне трудно ответить на данный вопрос</item>
        <item>Я думаю так, но данный вопрос считаю для себя не особенно важным, чтобы специально в нем разбираться</item>
        <item>Я думаю именно так. Я хотел(а) бы лично разобраться</item>
    </string-array>


    <string-array name="alarm_scale_input_questions">
        <item>Я спокоен</item>
        <item>Мне ничто не угрожает</item>
        <item>Я нахожусь в напряжении</item>
        <item>Я внутренне скован</item>
        <item>Я чувствую себя свободно</item>
        <item>Я расстроен</item>
        <item>Меня волнуют возможные неудачи</item>
        <item>Я ощущаю душевный покой</item>
        <item>Я встревожен</item>
        <item>Я испытываю чувство внутреннего удовлетворения</item>
        <item>Я уверен в себе</item>
        <item>Я нервничаю</item>
        <item>Я не нахожу себе места</item>
        <item>Я взвинчен</item>
        <item>Я не чувствую скованности, напряжения</item>
        <item>Я доволен</item>
        <item>Я озабочен</item>
        <item>Я слишком возбужден и мне не по себе</item>
        <item>Мне радостно</item>
        <item>Мне приятно</item>
        <item>У меня бывает приподнятое настроение</item>
        <item>Я бываю раздражительным</item>
        <item>Я легко расстраиваюсь</item>
        <item>Я хотел бы быть таким же удачливым, как и другие</item>
        <item>Я сильно переживаю неприятности и долго не могу о них забыть</item>
        <item>Я чувствую прилив сил и желание работать</item>
        <item>Я спокоен, хладнокровен и собран</item>
        <item>Меня тревожат возможные трудности</item>
        <item>Я слишком переживаю из-за пустяков</item>
        <item>Я бываю вполне счастлив</item>
        <item>Я все принимаю близко к сердцу</item>
        <item>Мне не хватает уверенности в себе</item>
        <item>Я чувствую себя беззащитным</item>
        <item>Я стараюсь избегать критических ситуаций и трудностей</item>
        <item>У меня бывает хандра</item>
        <item>Я бываю доволен</item>
        <item>Всякие пустяки отвлекают и волнуют меня</item>
        <item>Бывает, что я чувствую себя неудачником</item>
        <item>Я уравновешенный человек</item>
        <item>Меня охватывает беспокойство, когда я думаю о своих делах и заботах</item>
    </string-array>

    <string-array name="alarm_scale_input_answers">
        <item>Никода</item>
        <item>Почти никогда</item>
        <item>Часто</item>
        <item>Почти всегда</item>
    </string-array>

    <string name="btn_start">Начать</string>
    <string name="btn_submit">Получить результаты</string>
    <string name="error_presence_all">Перед получением результатов Вы должны ответить на все вопросы</string>
</resources>
