<resources>
    <string name="app_name" translatable="false">psycach_ktl</string>
    <string name="san">Самочувствие, активность, настроение</string>
    <string name="mental_states">Cамооценка психических состояний Айзенка</string>
    <string name="jersild">Психические состояния личности Джерсайлда</string>
    <string name="alarm_scale">Шкала тревоги Спилберга-Ханина</string>

    <string name="san_instructions">
        Вам предлагается описать свое состояние в настоящий момент, с помощью опросника, состоящего из 30 полярных признаков.
        \nВы должны в каждой паре выбрать ту характеристику, которая наиболее точно описывает ваше состояние и отметить цифру, которая соответствует степени (силе) выраженности данной характеристики.
    </string>
    <string name="mental_states_instructions">
        Внимательно прочтите предложенные высказывания.
        \nНа каждое высказывание выберите ответ из трех альтернатив:
        \n1) Да, это состояние мне присуще часто;
        \n2) Такое состояние у меня иногда бывает;
        \n3) Нет, это мне совсем не подходит.
    </string>
    <string name="jersild_instructions">
        Приведенные ниже высказывания отобраны из типичных, повседневных суждений людей, которым свойственны личностные эмоциональные проблемы и которым показана групповая психокоррекция или психотерапия.
        \nПрочтите внимательно каждое из суждений. Они выражают собой то, в чем люди хотели бы разобраться в своей собственной жизни и глубже понять самих себя.
        \nОтметьте, выражает ли данное суждение собой некоторое чувство, присущее вам, или вопрос, в котором вы лично хотели бы разобраться.
        \nВ некоторых суждениях присутствуют темы, упоминаемые в тексте повторно. Не обращайте на них внимание и отвечайте так, как если бы встретились с ними впервые.
        \nПомните, что «правильных» или «неправильных» ответов на предложенные вопросы не существует. Рассматривайте каждое из суждений как вполне самостоятельное и отвечайте на него независимо от остальных.
        \nОтметьте в конечном счете, выражает ли это суждение именно ту проблему, с которой вам лично в жизни приходится иметь дело. Используйте следующие варианты ответов:
        \n1. Я думаю именно так. Это – одна из сфер, в которой я хотел(а) бы лично разобраться.
        \n2. Я думаю так, но данный вопрос считаю для себя не особенно важным, чтобы специально в нем разбираться.
        \n3. Это не имеет отношения к моей жизни.
        \n4. Я не знаю. Мне трудно ответить на данный вопрос.
    </string>
    <string name="alarm_scale_instructions">
        Прочитайте внимательно каждое из приведенных предложений.
        \nВыберите ответ в зависимости от того, как вы себя чувствуете в данный момент.
        \nНад вопросами долго не задумывайтесь, правильных и неправильных ответов здесь нет.
    </string>

    <string-array name="san_input_min">
        <item>Самочувствие\nплохое</item>,
        <item>Чувствую себя\nсильным</item>
        <item>Пассивный</item>
        <item>Малоподвижный</item>
        <item>Веселый</item>
        <item>Хорошее настроение</item>
        <item>Работоспособный</item>
        <item>Полный сил</item>
        <item>Медлительный</item>
        <item>Бездеятельный</item>
        <item>Счастливый</item>
        <item>Жизнерадостный</item>
        <item>Напряженный</item>
        <item>Здоровый</item>
        <item>Безучастный</item>
        <item>Равнодушный</item>
        <item>Восторженный</item>
        <item>Радостный</item>
        <item>Отдохнувший</item>
        <item>Свежий</item>
        <item>Сонливый</item>
        <item>Желание отдохнуть</item>
        <item>Спокойный</item>
        <item>Оптимистичный</item>
        <item>Выносливый</item>
        <item>Бодрый</item>
        <item>Соображать трудно</item>
        <item>Рассеянный</item>
        <item>Полный надежд</item>
        <item>Довольный</item>
    </string-array>

    <string-array name="san_input_max">
        <item>Самочувствие\nхорошее</item>
        <item>Чувствую себя\nслабым</item>
        <item>Активный</item>
        <item>Подвижный</item>
        <item>Грустный</item>
        <item>Плохое настроение</item>
        <item>Разбитый</item>
        <item>Обессиленный</item>
        <item>Быстрый</item>
        <item>Деятельный</item>
        <item>Несчастный</item>
        <item>Мрачный</item>
        <item>Расслабленный</item>
        <item>Больной</item>
        <item>Увлеченный</item>
        <item>Взволнованный</item>
        <item>Унылый</item>
        <item>Печальный</item>
        <item>Усталый</item>
        <item>Изнуренный</item>
        <item>Возбужденный</item>
        <item>Желание работать</item>
        <item>Озабоченный</item>
        <item>Пессимистичный</item>
        <item>Утомляемый</item>
        <item>Вялый</item>
        <item>Соображать легко</item>
        <item>Внимательный</item>
        <item>Разочарованный</item>
        <item>Недовольный</item>
    </string-array>

    <string name="btn_start">Начать</string>
</resources>
